\section{Opis projektu}
Na potrzeby realizacji zadania projektiwego stworzono aplikację okienkową napisaną w języku Java, która pobiera parametry każdego zadania oraz czas symulacji, a następnie tworzy wykres Gantta przedstawiający uszeregowanie zadań. Aplikacja ma możliwość zaimportowania listy zadań z pliku wejściowego oraz zapisu utworzonej listy do pliku do późniejszego wykonania. Wygenerowany przez aplikację wykres zapisywany jest do pliku PostScript o nazwie podanej przez użytkownika.

Aplikacja składa się z sześciu klas: \e{Main}, \e{MainWindowController}, \e{PostScript}, \e{DMS}, \e{Task}, \e{TaskFactory}.

\subsection{Klasa Main}
Klasa główna programu. Jej zadaniem jest utworzenie nowego wątku rysującego interfejs graficzny.

\subsection{Klasa MainWindowController}
Kontroler okna aplikacji. Zawiera metody odsługujące elementy interfejsu graficznego oraz wyzwalacze dla przycisków.
\subsubsection{Metoda reset()}
Metoda uruchamiana na starcie aplikacji oraz po wybraniu opcji nowej symulacji. Jej zadaniem jest wyzerowanie listy zadań.

\subsubsection{Metoda load()}
Metoda wczytująca listę zadań, które mają zostać poddane symulacji. Po wywołaniu prosi użytkownika o wskazanie lokalizacji pliku wejściowego. Plik wejściowy musi posiadać rozszerzenie \e{set}. Następnie wczytuje plik wiersz po wierszu. Każda linia jest odczytywana jako osobne zadanie. Program sprawdza czy linia składa się z trzech parametrów: czasu wykonania, ograniczenia czasowego oraz okresu zadania. Parametry zadań mogą być oddzielone dowolną liczbą spacji. Po załadowaniu zadań, zostają one zapisane do listy, a następnie przekazane do wyświetlenia w głównym oknie programu. W przypadku gdy wczytywany plik nie może zostać zinterpretowany, wyświetlony zostaje komunikat o błędzie.

\subsubsection{Metoda save()}
Metoda zapisująca listę zadań do pliku wyjściowego. Po wywołaniu użytkownik zostaje poproszony o wybranie lokalizacji dla pliku. Następnie program zapisuje parametry każdego zadaia (czas wykonania, ograniczenie czasowego oraz okres zadania) jako liczby całkowite, oddzielając je pojedynczą spacją. Każde zadanie jest zapisywane w osobnej linii.

\subsection{Metoda delete()}
Metoda usuwa ostatnie dodane zadanie z listy.

\subsection{Metoda add()}
Metoda dodająca nowe zadanie do listy zadań. Po wywołaniu wyświetla formularz dodania nowego zadania. Po wprowadzeniu parametrów zadania tworzy nowy obiekt klasy \e{Task}, a następnie dodaje go do listy. Następnie przekazuje obiekt do metody realizującej aktualizację interfejsu. W przypadku gdy nie podano któregoś z parametrów lub podany parametr nie jest liczbą całkowitą, wyświetlony zostanie komunikat o błędzie.

\subsection{Metoda simulate()}
Metoda uruchamiająca symulację. Po wywołaniu użytkownik zostaje poproszony o wprowadzenie długości symulacji. Następnie wywołuje metodę przeprowadza symulację poprzez wywołanie metody \e{simulate()} klasy \e{DMS}, a wyniki symulacji przekazuje do metody \e{saveChart()}, która generuje wykres Gantta oraz przeprowadza proces zapisu wykresu do pliku. W przypadku gdy podany w formularzu parametr nie jest liczbą całkowitą lub nie podano parametru, program wyświetli komunikat o błędzie.

\subsubsection{Metoda saveChart()}
Metoda obsługująca zapis wykresu Gantta do pliku. Wywołuje metodę \e{generate()} klasy \e{PostScript}, która tworzy nowy plik z wykresem. Następnie otwiera wygenerowany plik za pomocą programu, do którego ścieżkę podano w pliku settings.ini znajdującego się w folderze aplikacji. W przypadku gdy folder nie zawiera pliku settings.ini, zostaje on wygenerowany, a program wykona polecenie \e{xdg-open \textless sciezka\_do\_pliku \textgreater}, próbując otworzyć plimk w domyślnej przeglądarce obrazów systemu Linux.

\subsection{Klasa PostScript}
Klasa generująca wykres Gantta. Zawiera metody zapisu wyników symulacji do pliku PostScript.

\subsection{Klasa DMS}
Klasa implementująca algorytm DMS. Zawiera metody dodania nowego zadania do listy, przydzielenia priorytetów każdemu zadaniu w zadanej chwili czasu oraz uszeregowania zadań do wykonania.

\subsubsection{Metoda assignPriorities(time)}
Metoda przypisująca priorytet zadaniom w określonej chwili \e{time}. Sprawdza ile czasu pozostało do terminu następnego wykonania zadania, a następnie oblicza wartość priorytetu. Dodatkowo oblicza czas wykonania zadania. Obliczone dane zostają zwrócone do metody przeprowadzającej właściwą symulację.

\subsubsection{Metoda simulate()}
Metoda przeprowadzająca szeregowanie zadań. Metoda sprawdza priorytet każdego z zadań w każdej chwili symulacji, a następnie sortuje listę zadań według priorytetów. Zadanie, które posiada największy priorytet zostaje dodane do listy zadań do wykonania. Jeżeli wykonanie zadania przekroczy jego ostateczny czas wykonania, zadanie to zostanie przerwane.
Metoda zwraca listę zawierającą numer wykonywanego zadania w danej chwili symulacji.

\subsubsection{Klasy Task i TaskFactory}
Klasy reprezentujące pojedyncze zadanie. Posiadają metody i pola przechowujące parametry zadania (czas potrzebny na jego wykonanie, względne ograniczenie czasowe, okres, numer zadania oraz jego priorytet).
